chrome book 好唔好用

想係newegg買
用黎睇下劇 上下網，搵下工咁
會唔會好慢？
佢定位係咪好似iPad 咁

其實Chromebook好多冇touch
然後可以裝apk同deb
生產力高過iPad

冇touch screen 架？

揀啲有touch screen啦
好多都有㗎

你揀就有
但係唔係部部有, 要自己留意

我想知睇劇睇片打字上網果d有冇問題 會唔會lag？
有冇android app架？
有冇flash？
上網會用mobile version 定當電腦咁？

我用samsung chromebook plus 好少lag (都唔算貴chromebook)
有android app
flash 唔知
上網用chrome, 個browser 同用電腦一樣

chromebook 好似多人recommend Asus C302CA

Thanks

研究下先

唔好買太入門既chromebook,ram得4GB左右只係夠你開5個tab左右, 8GB ram夠開30個以上

另外而家chromeos可以裝native linux application,有好多比mac/win更好既application, 如果budget許可值得買部spec好少少既機

要留意返唔係所有機都支持android, i5 pixelbook前兩日black friday google store賣緊699, 算係幾抵玩

咁都幾貴 好似買部平d既 laptop 仲抵玩喎

特價左先係699， 想平d HP, Asus, Samsung 果d都ok, 再平d就唔太推薦了

當電腦啦梗係

唔好買100美元以下個啲舊機，唔support android 之餘粒u 又舊又慢。
其實依家新出個啲celeron 機都已經好咗好多，普通上網一定夠做，要玩android game 就揀m3以上。
Best value 就Acer Chromebook 15 CB515-1HT-P39B，1080P， Pentium U，有touchscreen，USB C，翻新機好多時做到230美元以下。
想再高級少少就HP Chromebook X2 ，500美元樓下有m3，detachable keyboard 同超靚mon 。

hp以前用過laptop 冇晒信心
諗住買上面巴打推介既asus ca302 不過得4gb ram夠唔夠用？

定Samsung xe510好d？

Btw chromebook 播到高清片嗎？

youtube netflix之類冇問題
file既話睇codec

有冇人會拎黎bt片？ mkv睇唔睇到

其實代唔代替到window？

冇得裝software喎

我意思係冇windows用開既software 好似iTunes 咁都冇取以代之既android apps

mkv只係格式 codec先係重點
你買高階chromebook就唔洗煩
因為軟解就乜片都播倒
但你買低階就要靠硬解
硬解就要睇codec

同埋chromebook得一個資料夾
你想bt片o既會乜都放曬入去
所以冇乜人咁做
乖乖地上正版線上睇好過

問下自己
你平時要做既野係咪destop chrome+android做倒曬
係就得

想買asus部c213sa
之前話2k樓下, 而家black friday剩係搵到2500

呢個係最大壞處 冇得save av

咁不如買部 win notebook 仲好.
我見呢部 14" notebook 勁抵 $199, fhd mon, 行 win10 home "S", 即係 app 版, 但好似話可以轉番正常 home 版

其實可以做到95%windows 做到嘅嘢

11月update stable release 原生有debian repo，可以同普通debian 咁裝software

當然你要adobe/Ms office 野就無了，但libre office肯定有

chromeos 唔係一個得chrome browser嘅os, 係完整desktop os 來

你識用linux 大把方法俾你dl 同收埋

我都有留意，但唔support linux app,同價位有位巴打話可留意Samsung v2+
m3 core 450usd amazon

Linux未有聲同硬體加速
檔案又唔同chromeos放埋一齊
你唔會想咁做
反而我有部nas做bt同emby
用得好開心

聽日cyber Monday 會唔會再減？

black Friday d貨都出唔切，而家仲貴左

要hardware 用crouton

嘩.... 死啦 好似買黎好晒錢

不可能

所以如果同價錢冇乜買chromebook嘅必要

未 仲諗緊 越睇越唔對路
原本諗住有android app 但好似好多都唔支援
好似買laptop實際d

android tablet係咪算鳩數？

頭10分鐘都淨係屌做工

你上去reddit睇下有幾多棄apple轉去pixelbook,特別係做web dev果班人, 一去無回頭

11月既google dev summit, 專門講web dev on chromeos

crostini (linux shell on chromeos)

記住chromeos係可以行95% linux application, 不過而家linux對hardware support未完善,google果邊都知道會後幾個update慢慢加入去

如果淨係上網咁唔好買chromebook了, 買mbp打爆spec會岩d

Chromebook 起碼等多一兩年 有Linux app硬解support
而家叫做有full chrome browser Android app + Linux app

但arm based Chromebook run Linux app有support問題，粒u又多數唔掂
Intel based run Android又有兼容性問題, 平價Intel Celeron 又慢
Android app唔係全部都完美support trackpad同right click
好撚尷尬

但叫做每部Chromebook os update都有6年半, 無左Android fragmentation 問題

除左mac同windows專有既software,不如你講下邊個software linux係無

師兄你真係講得白

其實而家chromeos仲未係完全體, 我個人建議唔係識用CLI都係要等多一兩年市面多少少廠出機同linux 配套成熟左先完全轉會

暫時最高階slate i7都係雙核U, 雖然行chromeos夠用但係行heavy computation software會唔太夠力

但如果一直用開linux野而家就好值得去馬

是米最好代替ms office 就係libre office?

我買左pixel slate 諗住出差用做公司一般office 野。電郵excel words powerpoint 之類

係google doc 呀

mail你可以set alias去曬gmail,出入都全用gmail web portal

除非你玩VBA啦,如果唔係spreadsheet運算力好過excel好多

word就android 版ms office同google doc都好好用,而家gdoc極少見會走位

Ok.
會save 得返做ms office format? 只要人地開到，我用google doc 無問題

docx ok, 我無用過來寫好多macro既野,so far未有過走位問題,反而覺得google doc仲好用過MS word

Good, 其實都唔擔心。諗住攞d 意見睇下用咩apps 做office 野好。

唉 仲未諗到買唔買chromebook, 我用既 function 好似唔值用3千幾蚊...

我主要係貪佢方便 有時有d野好快用一用 唔想開電腦咁煩

聽你咁講，用電話都解決到

就係
不過有時有d網 要電腦先睇到
有d task用電腦會方便d

反而libre office unusable + unstable，用google doc流暢好多

google doc cloud sync完全唔怕死機 + 協作式文件處理

唔"需要"就唔好買，無論係windows, macos, chromeos

呢個case可能買2600果部ipad實際d
太平既chromebook我唔建議買,太多chromeos既功能用唔到